自我封閉後遺症

想叫下春，睇下有冇人有類似情況
講下情況先
首先，講下自我封閉既原因先，仲記得當年考dse因為唔夠分，讀唔到大學，選擇左去retake,而呢個應該係呢世人最錯既決定。
為左係果一年唔浪費時間，專心讀書，每日既活動範圍基本上就係屋企>自修室>屋企，同屋企以外既人接觸可以話接近0，朋友約出去基本上都推曬，再甚者del埋d社交軟件whatsapp ig 逼自己專心啲。一年結束之後，重新用返whatsapp，約左以前啲同學出黎先發覺自己係完全變到唔識同人講野，一同人講野個腦會自動空白，講完第一句接唔到下一句，仲要個人好緊張。果時覺得自己不過唔適應，同埋比較怕醜(本身同人熟左會不停開話題撩人講野果啲黎，以前覺得同人傾計好開心，依家會好辛苦)就冇理到。
點知去到大學就黎料，同gp做project變左極少講野，原本既性格完全表現唔到出黎，自己壓抑住自己，最嚴重係每日答地鐵人多既時候個人都會心跳加速又頭暈想嘔，變到好唔想返學。就咁樣每日頂硬上咁碌過左4年，情況叫做好轉左，但自己知道自己唔算係一個正常人，好想去解決呢個問題但又驚，每日得過且過咁感受唔到生活既樂趣了。

情況大概係咁，想睇下有巴絲有同樣問題，想借鏡下

另外想奉勸今年考完dse既巴打千奇唔好retake，就算要retake都唔好斷左同人社交，因為個心會壞架

閱

你冇close friend?
搵返佢地啦

性格變左就係變左唔好成日諗返以前既自己係點樣，因為你根本返唔到去以前夾硬迫自己只會更加辛苦

呢個世界冇所謂既正常人

同意後半句人變左返唔到以前，不過唔正常變正常應該係可行，

過左咁耐Close都變open

Agger 但有分接受自己既唔正常同接受唔到

嗯。。。起完樓主底，覺得樓主同之前題目差好遠。。。算啦。

有機會果段時間抑壓自己太勁，出現壓抑既習慣；試吓放鬆返D習慣下同人相處，唔使勉強講野。

主要感受返個同人互動既過程，俾d時間應該會好返好多。

慢慢黎啦有改變既心係好事，最緊要唔好迫得自己太緊

無計啦 暫時練習返講野先
你傾到group project/present到就夠你生存架啦

以前太多膠po？

Btw 連登有咁正面既回覆多謝

後唔後悔都好，就算俾你去返做決定果日，你都會簡retake..試下努力建立返社交圈子，雖然我知有啲難，時間問題啫，OK既

講野好似含左舊屎咁，我會將舊屎慢慢吞入肚
Btw 做緊港奴了

係愛呀

小意思，我都係訓唔著o者。
你當係自小用開右手揸筆、上年改左用左手、今年想變返用右手，就係咁解。

如果你返到學面對面同學，返1個月無咩起色，你可以再留言俾我呀，咁既話有機會係另外d原因做成。

我返左工之後更加少講野
除左要同同事講野
基本上都唔出聲
溝通本身就係一樣好撚麻煩既事

想斬撚左隻閪手重新練過
聽巴打既講法係讀心理科既？

加一，基本上除公事都唔會主動去講野
日日返去自己一個坐咁

自己坐又好
手機上連登又好
睇書又好
都冇問題架

人有時靜靜地探索內在 思考人生仲有意義
同埋研究話少出聲既人講野就多啲人會留心聽
因為佢地多數諗過度過先講 有邏輯有條理好多

有時冇人煩幾好，不過日復一日就懷疑人生
同意呀 不過語言組織能力返左去原始時代

可能我已經過左懷疑人生依個階段
你期待緊啲咩
正常交流?定係一段友誼關係?

幾好，知自己想要咩
做到正常交流，搵返對關係既感受

無

我上年都係健康內向
會報興趣班同埋會搵返工既人傾下計
但去到最近半年
唔知係咪社會事件定咩
我越來越唔想同人交流
好熟既ok
我都諗緊點搞
或者照生活但預料會再摺少少...

要識到個夾既朋友真係好難
講緊非酒肉朋友
真係睇緣份

我會試下對方係黃定藍先囉
黃既講野個tone會放啲
藍既其實都唔想再交流架啦 扮中立 結束話題算數

呢一年嚟因爲驚中武肺所以無同過朋友出街
好似失去咗社交能力

慣左個危害俾想像中大架 keep住一個月見一次都好

有注意到要改善已經好好

可能過完第三波約一約啦
我覺得自己好似靜咗好多
以前讀u個陣都唔係咁靜咁毒

如果人既個性係身邊環境形成，後天環境既改變都會改變個性

我想做到唔用電話唔覆wts
樓主可唔可以教我
試過del晒d apps又down返
考dse前都照玩
好憎自己咁

我同你既case 似7，8成 我係小學係一個好吹得搞笑既人 基本上我同全班都可以坐埋都可以吹勁耐 我亦好鐘意同享受同人傾 但自從轉左中學新環境變到唔識同人講野 成程同同學都諗唔到有咩講 全程dead air，跟住發生d事令到我有焦慮症咁既野，之後2，3年成日9成時間就係諗果d野，我可以全日唔講野，淨係亂諗野，跟住焦慮情況好左，想返番現實世界，同番同學溝通，發現都係一樣唔記得點好似以前小學咁開朗多野講，人地講完野唔識比反應，跟住開始逼自己講野，但係講個d野完全唔係我真實性格，純粹逼自己up啲野咁，跟住宜幾年既我嘗試搵番以前既講野方式，但係我要係個腦記低個d方式，跟住先同人講野，唔記得既或者之後覺得果種方式都唔似以前既我，我就會再諗，如是者宜幾年同人溝通都係咁，直至我前幾日終於諗通左。

人生就係咁家啦，學識同自己內心相處，係一點都唔易。

少少同心理有關係啦。

社會事件同疫情都有關家，
照睇係咪情緒過多；
特別係恐懼同焦慮既感覺？？

某程度我覺得變左好難返翻去一模一樣，不過記憶中一直想做返果個better me，只可以慢慢去改善環境。所以有啲野唔好好面對，當積埋積埋就會出事。咁巴打依家諗通係點

信我 唔好呀巴打會後悔
寧願控制玩既時間都唔好斷絕曬

其實真係
當你去去一個環境你過得開心嘅時候 真係會同人friend d

控制唔到呢

學業人生中一部分 努力過就得唔洗睇太重既

個人開心啲個腦都轉快d

我同你一樣 一直想搵番以前既自己，都大大話話搵左10年，都幾辛苦。其實我所謂諗通係好似搵番我以前既思考方式，諗到開心野就同人分享，每日發生左d咩事你覺得得意既都可以講，總之就自然表達自己，唔好諗咁多，我發現之前就係諗得太多太複雜。
我知個個既溝通方式都唔同，未必幫到巴打你，但係其實我宜嫁覺得其實唔洗隔硬同人溝通既，做自己，搵一d同自己相處舒服既人

巴打同我經歷都幾似，我都7，8年到，依家唯有慢慢訓練返自己變好d，除左溝通方式，思考方式都變左，咁你點搵返之前既思考方法

同樓主一差唔多，同人傾計個腦好似hang左機咁，明明以前乜都可以9up一餐

其實我宜幾年日日都係到諗番以前點同人溝通，結果我要諗完用個腦記低佢，跟番個套路去同人傾，但次次咁樣同人溝通好辛苦同次次傾完你會覺得都未係以前既自己咁（跟住要再諗新套路無限loop左n次），以前既我係好自然就會傾到。

我純粹宜幾日突然諗通左，我都唔知我宜嫁所謂搵返以前思考方法究竟係唔係，但原來我一直追求番係舒服同自然咁傾到計

其實我覺得有陣時係比驚溝通鎖住左，越驚越唔敢講，試下儘量放鬆唔諗，當時諗到d咩想講就講，或者可以慢慢搵番

好都時講之前諗太多失敗負面既野仲易令自己驚左去講，咩都唔諗去講係好，不過要建立返果套同人溝通既應對思維先得，唔係既又變左個腦一片空白

我完全明呀 我既情況同你一模一樣，有陣時重比佢逼到搵唔番真實既情感，講緊喜怒哀樂都唔好似識咁，全部都要慢慢搵番。
想問番巴打有冇覺得晒左宜幾年咁，我成日都咁諗點解人地好似唔洗面對宜d問題，自己就on99晒左十年，一諗起就有d抑鬱，越諗越負面

係呀，宜家對身邊既事好似冇曬感情咁，而且對咩事都提唔起興趣咁。 有時覺得，人生當中做錯一個決定，就真係影響一生，唔知要用幾多時間去修正返。
有呀，我都會咁諗，諗起自己on99 幾年時間一路退步緊，但身邊既人就一路進步，一來一回要追返就唔係幾年既事，唔明點解呢d事會發生自己身上。但心入面都知道，唔去諗方法解決個問題既話呢世仔就會咁辛苦咁過落去。
不過都要耐唔耐鼓勵返自己，我會諗，如果唔係宜家發生咁既情況，咁我呢世人都唔會理解d人點解會抑鬱，d人點解會咁負面。再睇返之前有改善到，本身搭地鐵個人都會勁辛苦，頭暈作嘔，去到宜家搭地鐵已經無事。一邊提醒緊自己一路改善緊，另一邊現實會一巴巴刮落黎話你知仲有好多問題。 其實真係好矛盾同辛苦

你同我諗法好相似 我都諗唔明點解會發生係自己身上，我之前幾日情緒極度負面，但最終同左我屋企人攤開黎講左我左宜十年既痛苦之後成個人鬆左d。 不過我宜幾日一諗番起晒左十年同個段時間既痛苦就會極度情緒低落，不過發現其實原來好小事，所以唔好放棄巴打，我都努力緊

因為J短而自我封閉
反正無將來

係呀，見到有人都有同樣既情況而且都努力緊可以圍下爐
如果巴打試到有咩方法記得分享下

其實宜嫁既我係煩緊過去，一諗到點同身邊人分享番自己經歷就好似覺得會無人明白我同嫌棄自己，不過點都要保持希望

其實我覺得分享你情緒比人都係種方法，當然唔係周圍講，搵屋企人或身邊信得過既人，或者可以搵心理醫生（我都諗緊）

心理醫生我都諗緊，仲諗住問下你有冇試過添
你係煩緊過去既邊一方面多

有冇人比一樣野困擾或者焦慮左好多年

希望唔好嚇親你 我成日諗番都覺得點解會咁癲 其實我係溝通出現問題先 隔左幾個月先發生宜件事，之後同步困擾，件事更加令我忘記左我思維模式同溝通，總之困擾到我同世界所有野無左興趣

其實我有諗到幾個方法幫助既，你睇下岩唔岩
首先我覺得個成因係當時既環境同自己既決定導致宜家呢種情況發生。咁時光倒流同糾結過去對宜家係冇幫助。不過好似有一種係情景治療，經歷返當時既情況去面對返同一件事，不過我覺得呢個方法對我個幫助唔大，因為唔算係心結問題。
咁我又諗下行為治療方面，好似有個叫脫敏治療，打算改變自己身邊個環境先，即係每日都刻意營造一個自己需要同人地進行某程度交談既環境，係感覺到唔算大既負擔之下去慢慢pick up返個感覺，尤其係真人面對面，因為我覺得係神經，身體反應方面失去做reaction, 可以刻意地慢慢建立返。
另外太多負面諗法都係抑鬱既其中一種表現，咁呢一點係可以透過做運動，或者曬太陽去分泌唔記得咩物質去另到自己冇咁抑鬱。
其他方面或者暫時未諗到咩方法，希望可以比你叫做參考下，或者你有咩睇法，我都想知道下

咁又唔會嚇親，呢d傷害自己身心既事大家都唔想發生。
睇完就發覺一件事，你同我都似係屬於心理敏感既人，或者俗話係心態唔夠強既人。之前睇過有個分析講身體某種物質較多既人係會比較心理敏感，關注外界對自身既反應；而少既人就比較"堅強"，關注自身多過外界。
首先，我同你既情況好似啦，咁我都試過將發生既事歸因去一d 對自己心情影響大既事(學業，感情之類)，但後尾發覺係因為長時間冇同人社交造成。我想講既係，我地好想搵d原因去解釋返過結果，但係呢個原因係咪真正既原因呢，可能係心理，身理，環境或者其他原因造成，退一步係審視清楚自己既問題同成因係咩先可以有效去解決問題。
如果你個post 講既野係真正既成因(唔係唔信你，而係有時會自己都唔清楚自己係點)，我會建議你去睇心理醫生，似係要心理醫生先解決到既問題。

其實我諗出現溝通問題係因為轉換環境同埋對生活所產生既樂趣減少，所以變得唔敢講野同無野講，以前既我地對所有野都有響往，熱情，同人講野無非都係講自己興趣，分享開心事或者回憶，或者講下是非
我講得巴打可以試下應該調番轉 係生活慢慢搵番你既樂趣，咁你就會變到有番野想同人分享番，甚至有興趣同人傾計搞gag

當年我又係retake 同你情況差唔多 雖然無你咁嚴重
嗰時要到我year 3/4 先叫好啲
之後出嚟做野我覺得都回復晒了

retake害人不淺，不過恭喜好返曬

yes，唔想對生活失去嚮往咁渡過餘下生命

其實我諗番其實所謂既潛意識有冇存在都唔知，純粹係對搞基極度驚恐，所以不斷諗出黎，所以我點諗我都會否定自己，因為係永遠你搵唔番答案既焦慮，所以一直解唔到心魔然後無限loop
其實我由細到大對一d未知既野都會恐懼同焦慮，好似細個知有糖尿病宜樣野（我成日飲汽水個d)跟住我會驚足幾晚，驚自己會有咁

呢d問題好難自己搵到答案同方法解決wo，搵d專業人士幫手

咁慢慢由自己既興趣著手，做自己開心既野，慢慢你都會草到野有野講，循序漸進可能會有改善，不過我都試緊

我都明 不過我唔同人地對性向懷疑，我知自己係直但就係覺得個樣野要諗通先得，唔諗通就會唔舒服，結果會一直鑽牛角尖，產生更大問題。 所以我宜嫁都煩緊多樣野，就係覺得宜個世界好似無人明白我既痛苦咁，姐係人地煩感情、事業、家庭甚至性向（人地好快知，甚至由細到大都知），我就煩d on9野困擾十年

毒撚

有冇睇過 被討厭的勇氣？
入面嘅內容應該幫到你

俾多少少時間自己 唔洗太逼自己一定要同人相處
同唔到人相處就自我對話住先
會慢慢好的

有睇過呢本書，多謝分享呀。
不過我諗我既狀況唔係話十分吻合，如果話跟書中角度去睇既話我驚會愈行愈偏愈行愈遠。
Anyway, thank you

冇辦法呀，過去既已成事實，只可以吸收過去既經驗去改變未來，太過糾結過去只會泥足深陷

我都知 同埋我今日唔知點解突然乜都諗通晒，連困擾都好似真正釋懷同解決左，原來係我一直都諗得太多，將簡單野複雜化晒，但都係去番果個問題，我覺得自己晒左十年，一諗到係青春既十年，無左中學生活既開心回憶而大部份人都有經歷過就覺得好後悔同sad

可能我同你睇嘅角度有少少唔同
二部曲入面好重要嘅概念 先愛自己後愛人
如果無辦法做到愛自己
好多時同其他人嘅相處都唔會自在
因為真誠嘅相處好講求一種平等嘅關係

同埋人無可能永遠同人心意相通
既然做唔到 就不如放下執著
好好體會相處個一刻
唔需要諗人地點睇我
我覺得做左當刻我想做嘅事就已經夠

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

嗯，每個人價值觀，經歷對本書既解譯都唔同
我記得第一次睇既時候覺得書入面既野好難明，睇多次然後當左本書神咁拜。但當真係係現實生活中想執行既時候就發覺有困難。
當然，咁可能係我自己個執行力同理解唔夠深入啦。不過用返我自身既情況，我覺得佢係似偏心法方面，即係如果用羽毛球比賽去比喻既，係場比賽入面，本身提供左我點樣去面對現場既壓力，面對觀眾視線，逆風局點樣去追分；但個問題比較偏向係，本身控波差，體力唔夠，技術唔夠對面強，個心態調整到最完美，但個身體反應係跟唔到個諗法既，心態點好都難救到全局。
不過佢本書算係顛覆左我傳統果套思考方法既，幾值得睇下

我都覺得自己係空白左將近8年，但冇計，鬼叫自己做錯決定。既然我覺得冇得重新過返果8年，就諗方法過得精彩d或者進步得快d足以令自己追返果段時間落後左既野。係食緊屎架啦，睇下有冇方法令夠屎冇咁難食

比較好奇樓主retake完之後由幾分升到上幾分

我宜家覺得其實點解會唔講野，某部份都關當時成長環境時，家庭環境令我個人比較自卑，亦令我個人比較敏感、成日亂諗、久而久之亦都慢慢影響性格，跟住換黎既狀態無限loop
想知巴打狀態如何，宜嫁既我每日都係到諗番以前個十年既空白，一諗番就覺得好唏噓同難過，覺得好孤獨同成個世界得自己一個咁，我都知要樂觀d，但十年真係太長。種孤獨感好驚會一直伴隨我

i feel u bro

我都係retake完之後，有一年半載好似變咗個人咁，諗咩都覺得好絕望，同埋成日都唔想同人相處慣咗自己一個

過咗一年之後，依家返學識到一兩個啱傾嘅frd，搵啲嘢做下（睇書），個人冇咁空虛，慢慢就好返好多

希望你都慢慢適應返啦 約吓啲frd出街 放鬆啲個人 心情會好啲

真！
我retake果年都好似樓主咁
升番上u之後唔識同人溝通 又成日緊張
到兒加就grad先叫好番

睇黎好多人一retake都有呢個問題
奉勸咁多位唔好揀retake呢條不歸路

我依家正正就係唔想同人相處，一相處個腦好似用多左勁多energy，好攰。不過可能都係識下唔同人，試下搵返啲frd多啲出下街先，等個人慣左先

今年retake發現自己情況同樓主差唔多

試下打破個缺口

巴打趁啱啱開始快啲解決，拖長左手尾長

類似

唔知有咩方法可以改善，覺得自己呢類人好廢好辛苦

如果自己本身係內向都好，問題又唔係

完全唔識點樣解決，就算班fd搵我吹水，出去玩都好都好易dead air

唉，研究左好耐，但冇乜講呢類型既case

明呀，原本果d扎扎跳坐唔定既人，依家要我坐成日唔講野都冇問題，但好撚辛苦

上到U
己經係成功

我講多少少啱啱完retake果時既情況，希望可以俾你參考下幫到你。
記得啱啱retake完，搵返班fd出去時係完全搭唔到話，想講野時個腦空白曬，完全係毒撚(依家都係)咁企係隔離，正常對答都有難度咁。
重點係當時唔覺自己出現左問題，冇諗到去解決，成年成sense到，所以你情況好過我好多。
我正式有改善係出黎做野，我諗個原因係我焗住要同人有交流，同埋要長期係室外(曬多啲太陽唔好成日係窄既空間入面)有幫助。
總之要頂硬上，但要一步步黎，要有少少壓力去push自己，但唔好太勉強

次次喺ig見到人地有正常社交係咁出去玩都覺得好羨慕

自己又唔係冇朋友，但係唔多，而且當人係best frd，但係自己只係人地眾多朋友嘅其中一個

而且冇做搞手嘅能力，又唔好意思問人可唔可以join，都係等人地叫，成日擔心被遺忘

明明以前嘅自己都唔係咁

上到u好事黎，不過出黎做野就發覺有太多方法去攞個沙紙，唔值得retake果一年

去睇下醫生好
遲下有病發

係呀，明明自己應該係過類似既生活但依家完全背道而馳，明明冇做咩壞事但點解有咁既後果。

以前對住成班人講野，做搞手冇問題，依家對住5個人就啞撚左

如果唔介意既會唔會講下有咩徵狀，有咩後遺症，覺得原因係咩而導致咁，因為除左想係呢度圍爐，都想收集下相同情況人既分享，睇下會唔會綜合到方法去解決呢問題，希望幫到人幫到自己

點解咁講

我決定搵心理醫生傾下解決問題，希望情況會有改善，始終我都覺關心理事

加油呀

朋友呢d可以慢慢係學校識過
我本身都好自閉，唔鍾意同人講野，所以返學返工都成日自己一個人，我習慣左唔覺得有問題，反而人地聊我講野，我覺得要應酬佢地好辛苦

試過以前迫完自己讀書 性格變左

十年後因疫症引發焦慮症 然後抑鬱

醫生話我嘅壓力唔係呢一年先累積

你已經出現呼吸困難等情緒病症狀 考慮下去睇睇精神科處理先

果時都係唔鐘意讀書但格硬逼自己

醫生建議點做

係本身鐘意自己一個人定環境令到你咁

冇話既 如果過既係想要既生活你又覺得冇唔舒適既咁最好架

我可能本身都有ADHD 但醫生話要處理好當前情緒問題先準確判斷到（不過都似係有）

食緊多巴胺&血清素再回收抑制劑，另外有開一隻叫Xanax嘅抗焦慮+有安眠作用嘅藥俾我需要時服，但因Google後發現成癮性甚高而唔肯食，盡量靠自己避免接觸導致焦慮嘅源頭+多冥想放鬆（不過我冥想都難clear my mind，呢個都係ADHD症狀）

Let the professional handle it

好似係抑鬱果類既藥物，但有副作用，一直想試下但又有d抗拒。
後尾睇好似曬太陽會啟動血清素神經，而做運動會分泌多巴胺，就打算用自然啲既方法
另外你話冥想，我都試過，不過堅持唔到落去，遲啲可能再試下。
巴打有冇睇過森美個case，好似係每日寫感恩日記去改善，醫生有建議過嗎？

醫生冇建議寫日記 可能要睇個人嘅個性

自然嘅方法我都有配合（事實上未就醫前好幾年已經開始有，當時覺得好唔開心，冇諗過係情緒病，但其實當時嘅感覺同而家係好似，但而家更強烈）

而暫時我食嘅藥最主要嘅副作用係性欲超低，但運動返又有啲性欲（因為疫症唔敢出去+冇心機，近大半年減少左運動，最近幾個月添左啲器材喺屋企做，情緒都有啲改善）

可能呢個先係真正既你

意思係你心態上已經準備好同人接觸
但就因為說話技巧、反應唔夠而覺得吃力？

我覺得有時心態或者遇到一個點嘅人好影響我講野能力
對住一個氣場強、唔岩我頻率嘅人
唔識講野真係好正常

如果對個人有效既就堅持做落去啦性欲超低當比個機會自己唔殺生

有冇試過直接同佢地講個原因